\jointitles
\section{Актуальність фондового ринку}
Відомо два основних методи аналізу фінансового ринку: фундаментальні та технічний аналіз. Фундаментальний аналіз займається оцінкою ситуації з погляду політичної, економічної та фінансово-кредитної політики. Інформація про облікові ставки центральних банків, економічний курс уряду, можливі зміни в політичному житті країни, а також всілякі чутки та очікування є найбільш важливими в фундаментальному аналізі. Таким чином, успіх трейдера в проведенні фундаментального аналізу залежить від розуміння законів фінансових ринків, умінні зіставляти між собою абсолютно незв'язані на перший погляд події. Технічний аналіз - це метод прогнозування цін за допомогою розгляду графіків рухів ринку за попередні періоди часу \cite{actual_1}.

Обидва методи зіткнулися з суттєвими проблемами, фундаментальний аналіз стає все складніше і складніше через те, що кількість фактор пов`язаних з конкретною компанією або ринком постійно зростає, а прихильники технічного аналізу вичерпали усі доступні можливості для аналізу, базуючись лише на сирих даних про ринок.

Лише на московській біржі об`єм торгів за один місяць наближається до 72 трильйонів рублів \cite{actual_2}, а об`єм торгів на усіх фондових ринках навіть складко підрахувати.

Магістерська робота присвячена розробці системи аналізу і прогнозування одного з показників фінансового ринку, а саме ціни, Для розробки таких систем найбільш підходить використання синтезу фундаментального та технічного аналізу, через те, що лише за допомогою поєднання цих підходів можна позбутися декількох недоліків кожного з цих способів.